不忿推文被警告 抽免責保護報復 特擬行政命令規管社交網

全文

不忿推文被警告 抽免責保護報復
特擬行政命令規管社交網

特朗普揚言會採取行動規管社交媒體。

【辣招威脅】美國總統特朗普的推文首次被Twitter加上事實核查警告後，大動肝火，並將他威脅規管或關閉社交平台，付諸行動。白宮指他會在當地時間昨日簽署關於社交平台的行政命令，據媒體披露草稿內容，是會令「搞審查」的社交平台失去法律免責保護、更易被當局追究和被抽聯邦政府廣告。

相關新聞：「不做真相仲裁者」朱克伯格拒干預

特朗普周二兩個指郵遞投票是舞弊溫床的推文被加警告後，連日發炮。前天在Twitter指：「共和黨人感到社交平台把保守派完全消音。。。。。。。。。。

特朗普周二發表推文指，郵遞投票會助長選舉欺詐，被Twitter加上事實核查警示。

促監管機構施壓

專家質疑特朗普是否有權關閉社交平台，但整頓利器在於1996年《通訊端正法》（Communications Decency Act）第230條，。。。。。。。。。

據路透社和《華爾街日報》等媒體披露的草稿內容，特朗普將簽署的行政命令，要求聯邦通訊委員會（FCC）提出和澄清關於第230條的規則，尤其是要點出社交平台編輯內容的舉動，。。。。。。。。。。

設「科網偏頗」舉報

該行政命令又命白宮重新設立「科網偏頗」舉報工具，收集公眾對社交平台搞網絡審查的投訴，轉交聯邦貿易委員會（FTC）和司法部，要求FTC調研被投訴公司是否違法和「考慮採取行動」，。。。。。。。。。。。

特朗普想整頓被指為嚴重「自由派」以至「極端左翼」偏頗的社交平台，已醞釀多時。親特朗普的共和黨參議員霍利指，Twitter加事實核查警告，就像傳統傳媒在報道加插主觀評論那樣，。。。。。。。。。。。

處於風眼之中的Twitter行政總裁多爾西（Jack Dorsey）前天表示，「我們會繼續指出有關全球選舉的不實或有爭議資訊」，又指Twitter並非自居「真相仲裁者」。

耶魯大學法律教授巴爾金指出，管制社交平台事關重大，涉及保障言論自由的憲法第一修正案，沒國會同意很難成事，。。。。。。。。。。。

路透社/美聯社/美國《華盛頓郵報》/《華爾街日報》

據報特朗普將就社交媒體簽行政命令，包括要白宮接收民眾就網絡言論審查的舉報。